海外醫生免實習單野被否決！

其實大家係點睇架？

之前見好多巴打反對，而反對原因係怕藉機引入大陸醫生！

今天聽行內人士又提出兩個問題：第一，而家係唔夠醫生，定唔夠公院醫生？ 第二，點解提出解決減低需求，即減低150新來港人士呢個提議而家又無咗？

大家係點睇既呢？

Btw 都投一投票
支持免實習
反對單野！

不如睇下每年醫生收生畢業人數
再睇下有幾多個執葉
再睇下公私營比例
再睇下私家醫生排隊

政府成日話唔夠醫生係假像

但事實係有幾多醫生肯返黎公院同你捱
根本個重點唔係海外醫生
而係公院既工作環境太差逼使啲醫生走
一日唔改善依樣野 黎幾多海外醫生都係假
再講 係咁差既環境仲肯黎做
只因為本身做醫生既環境更差
咁可想而知班海外醫生既質素

1) 你班友成日話公院惡做，唔夠人手咪惡做囉大佬 唔好成日本末倒置先得架，d人成日話d海外醫生肯黎，不過太辛苦走晒，大佬呀家陣你限死左個supply，然後整一兩個海外醫生落黎，對成個supply negligible，咁你海外醫生緊係辛苦架 海外醫生又無得出黎自己開clinic，咁人地留係到做乜？

政府加大開資搶返私院d醫生過黎，咁私院少左醫生，私院咪又係加價同你搶人，咁個邊d病人點？頂唔到價格增幅嘅咪又係eventually過返黎公院

我都唔明呢d咁basic嘅economic demand and supply concept，中學生都識啦，無一個醫生提

香港醫生對人口ratio極低，又無人提

2) 150呢d係連登無野好講架喎，總之所有野都係150而黎，你唔同意就係5毛打手
(但事實係香港整體人口增長極低，點解港英時期人口增長率咁高但無人講話唔夠醫生，不如你諗下係咪香港醫生unreasonably少先啦)

3) 解決辦法係引入海外醫生，增加supply，降低醫生工資，咁你公院咪可以請更多人囉 就係咁簡單

講到口水到乾

你3） 個點，應該就係點解個4個方案都被否決既原因！ 是關班私家醫生都唔想多咗人競爭！

而2個）而家唔係講人口增長，而係150個增長係高年齡既人口，呢D只會增加咗醫療既負荷有時去醫院都好常見到講普通話既人

而1）既原因都要睇埋 本來引入海外醫生就係想要加多D人手俾公院，如果佢唔加個條款必須留係公立度，相信好多人會走咗去私立做，變相一樣無解決個問題
不過我同意可以加多D人工搶返D醫生入返公立醫院

引入海外醫生根本唔會降低到醫生工資, 因為醫生工資唔係由自由市場嘅規則決定, 香港醫生最大僱主係醫管局, 背後係香港政府, 佢點會無端端調低醫生工資搏俾人屌? 唔好話醫生咁樣半封閉市場啦, 就算日日有百五個低技術工人嚟香港, 譚仔阿姐嘅人工都唔會直線下降啦.

人係自私既，我有屋企人讀醫，心裡面都唔想引入海外醫生，因為見佢公開試個時真係讀得好辛苦，想佢得到相稱回報

條友嘅思維邏輯仲停留緊係示威佔中阻住人搵食嘅層次 講野同屋企班廢老一樣不切實際

你放一大班海外醫生入黎香港，你敢講出面私院/clinic嘅醫生收入唔會降低？
你敢講公院請人唔會易d？
私人市場clinic競爭大從而吸引多左普通病人去睇clinic你敢講唔會發生？
而家私人市場話晒佔左多過一半喎大佬
一句話唔係自由市場就算 搞笑

無人會減人工？但工資升幅減少識唔識？
而家班醫生求其罷下工就加到人工咪就係因為supply鎖死，你地壟斷晒話晒事

你地個理論都解釋唔到一d最basic嘅現象/數據:

1) 你話唔關supply事，最簡單咁點解釋以前畀大量英聯邦醫生黎個陣一路都好地地呢個現象？

2) 你話唔關supply事，咁點解釋香港醫生to市民ratio極低呢個現象？即係你認為醫生to市民ratio係同國家嘅醫療質素無任何關係？

回應你最尾個段啦
我覺得海外嘅人去唔去私立其實無所謂，因為佢去左私立，咪變相chur爛出面個市，咁出面嘅醫生(例如本身local)都更有誘因返去公立

而最重要嘅，都係我所講，整體supply增加，公院請人就會易好多

至於加人工，正如我所講，第一只會令私院/私人clinic升人工同你爭醫生，最後係私人市場將成本轉嫁落公眾/病人，最後承擔唔到嘅人咪又係轉去公院，對成個市場都無好處架喎

你放一大班海外醫生嚟, 一開始都係要嚮公立醫院系統度執業啦, 關出邊私院同診所醫生咩事?

最大問題係, 你睇私家醫生唔會因爲隔離個醫生平就揀佢, 係因為你信得過佢所以先睇佢. 冇人睇醫生會去格價, 所以你話醫生數字會影響收入根本講唔通. 事實上香港醫生數字一直都係升緊, 但你有冇見私院或診所醫生收入降低? 如果冇, 咁你憑咩講放一大堆醫生入嚟收入會下降?

同埋你頭先係講降低公立醫院醫生人工, 又關私營醫療系統醫生收入減少咩事?

醫生係唔夠, 啱呀. 應該俾英聯邦系統醫生嚟, 都啱呀. 但你純粹以市場理論嚟去話放更多醫生嚟香港會壓低醫生人工, 就錯到離晒譜囉.

呢個post真係舊戇鳩磁石

答幾樣先

1）點解新加坡每年有四成新註冊醫生係外地訓練，無影響醫療質素，但香港堅持壟斷但醫療事故頻生？

2）點解香港醫生人口比例仲低過發展中國家，係發展中國家排包尾但都仲話夠醫生？

3）香港係咪人口增長率極低，不超過0.5％？

4）點解外國醫生唔可以係私家醫院執業或者自己開診所？

Errrrrrr...其實我好想講一句，我絕對反對教育同醫療放係私人市場

所以你係咁講demand and supply 都有D太簡單睇件事

強制所有本地訓練醫生只可以做公立

私家私院自行請海外醫生

對於你第1點，我想補充多少少，d香港醫生成日話其他地方醫生廢(我唔知係咪淨係連登咁啦，至少我成日見到連登有人踩外國d醫生廢，eg.澳洲)，例如話人澳洲醫科好易入，之但係人地成班廢醫生，搞出黎嘅醫療系統(公營+私營)好過你香港多多聲喎，點解釋

剩係答2, 醫生數字絕對唔夠, 一定係事實.

點樣為之好? 點比較?

但事實係而家香港嘅制度係公營+私營

呀同埋我雖然講demand and supply，但佢唔一定只apply落私營架喎，正如我所講，supply多左，公院請人都易d架，起碼唔會求其罷下工就加到人工先啦

直接廢私人執業

有無得不停收購曬D私立醫院呢？比起間醫院出來會唔會快D易D

你收購咗係當公立醫院咁營運定繼續用私營方式做先? 前者班醫生肯定唔肯過你, 後者解決唔到問題.

出口術,想自己獨食個市場

其實話醫生唔夠係一個假象既人
係咪覺得一個醫生對>10個病人係冇問題
見過有啲細醫院一個醫生要對20
真係好慘 比我要會轉去私家做